\section{V}

	\subsection{VCS}
	Acronimo di Version Control System, è un sistema di controllo di versione che permette la gestione di versioni multiple di un gruppo di informazioni. Gli strumenti che permettono di eseguire questa gestione sono molteplici e hanno diverse caratteristiche, in ogni loro forma si ritengono necessari per la maggior parte dei progetti software.
    
    \subsection{Validazione}
    Garanzia che un prodotto soddisfi i requisiti da cui è nato.
    
    \subsection{Valutazione}
    Verifica quantificata.
    
    \subsection{Variante}
    Istanza di prodotto funzionalmente identica alle altre ma distinta per caratteristiche non funzionali.
    
    \subsection{Verifica}
    Valutare se un prodotto soddisfa requisiti, regole o altre condizioni necessarie.
    
    \subsection{Verificatore (Profilo Professionale)}
    Chi verifica il lavoro dei programmatori.
    
    \subsection{Versione}
    Istanza identificata di un CI in un dato segmento temporale.
    
    Istanza di prodotto, funzionalmente distinta dalle altre.
    
    \subsection{Versionamento}
    Attività definita dal controllo di configurazione, cioè le modalità in cui un sistema complesso viene gestito per mettere in sicurezza le baseline e consentire il ritorno a versioni precedenti. Il versionamento consente tramite un repository di contenere tutti i CI di ogni baseline e la loro storia completa.